一個人既成敗一早已經注定左？

非洲的朋友幾努力都好難改變命運
相反富2代幾廢都順風順水

天命難遺定努力可以改命？

你有呢個諗法 都係失敗嘅一種

喺香港係

一架車有佢既efficiency
你俾幾多油佢 過咗只會得把聲 曬油
一個人有自己上限
努力達到自己上限吧

咩叫注定咗？
非洲都可以北非
美國都可以做啲黑人gangster

人一定受客觀環境限制
但限制唔代表你一定被局限
而落後地方就多客觀而明顯嘅限制咁解

唔願信命前生早注定

推

正確啲嚟講係好大機率咁注定咗
咁你係咪唔玩落去？

沒有偶然
只有必然
依個世界好似有好多選擇，好多條路俾你
其實結局一早注定

舉個例
有三個BB
一個老豆老母做最基層嘅工（保安、清潔呢啲）
一個老豆老母做公務員
一個老豆自己就係富二代（呢個情況嘅話老母係乜已經唔重要）

你話呢三個BB係咪一早注定咗成敗？
我覺得係囉

同樣地，當你有錢買咗架林寶靚跑，你放落香港嘅路段揸，俾到盡你最多都係揸 120 km/hr，計埋你中間撞到勁多紅燈，幾靚嘅車都冇撚用

基層嗰個付出最大努力都係做到輔助專業人士

二世祖嗰個 hea hea 哋都可以做管理層，努力加聰明啲就可以係下一個 Mark Zuckerberg

所謂成敗就係睇依個 margin

7成天注定啦， 除非妳係d 封閉既部落。
就算係非洲 可以同d 差既地方聯合國救援員打交道， 好既地方可以 吸收外國資源

我有個朋友冇老豆，老母做小販 拔尖 之後再獎學金出國 佢係天材既，但唔係冇既
當然富2代條路就好行啦

佢只係另一方面嘅首抽好

但總睇嚟講，父蔭首抽到有 4 - 5 星就已經夠玩，但如果單單係靠智商首抽起碼要 6 星以上

係hard定easy mode開局既分別
有錢多選擇
成功率自然會高

點睇命裡有時終需有？